【回帶】十年前的香港抗爭

笑下算啦
bin C 都冇咩意思

前年已經改變左咁多，我會信十年後既香港人

有錢大家揾年代

「光復香港時代革命」係最大既轉變

「五大訴求決一不可」其實都係同「我要真普選」「撤回政改方案一樣」性質其實一鳩樣

我唔知香港人睇唔睇得到

當年佢地已經係最覺醒一群

笑咩
其實我地和理非都係差唔多料架咋

以前係要

宜家係求人

要同埋求
性質都係要求人做野
同苦行班人跪求其實都係無分別

你睇下犯國安法既口號入面有邊句係求人做野既？

當年唔少人指責過呢啲行為毫無意義
但班泛民痴晒線咁瘋狂攻擊呢啲人搞到呢啲人受到極大壓力
其中最具代表性一定係陳巧文

因為搶左佢地風頭
破壞左「香港人示威係全世界既人最撚和平」既形象
當時好多人用呢樣野黎打J

陳巧文帶入新既抗爭方式入香港
係電視入面俾全港幾百萬人睇到
民主黨泛民班人自然就要打低佢
話佢著得曝露意識不良博出位瘋狂抹黑

當時講同路人真係笑大人個口
所有違反香港人全世界最和平形象既就唔係同路人
最抵死係當時全部人俾傳媒影響，都係有咁既感受
陳巧文變左小丑

「要」都唔一定係求，舉例「我要你條命！」，一d求既意思都冇

光復香港，意思係咪攞返屬於我地既香港，香港人話事？
咁14年句命運自主咪都有類近意思

嗰陣特首仲係曾蔭權，特區政府仲未變港共

長線抗爭，堅持到底

你岩
但係「我要真普選」呢個case其實講白啲係「我要迫你俾真普選我」
係「迫」定係「要求」定係「求」，見人見智啦
但係港共眼中其實一鳩樣架咋

抗爭者本身唔係立法者，迫同要求個目標都係針對政府（中央）的了，就算香港係真正港人治港都係一樣

以公民抗命去索取真普選，點睇都係迫的了，因為過往10幾年又傾又砌無效先要抗命

19年無論口號係乜，都係雨傘抗命得唔到回應既延伸，佔馬路冇用，所以要勇武，分別唔在求定迫，一路都係迫，只係手段升級左

如果真係對應口號，唔計五一，只講光時同獨立，行動係應該聚焦點樣驅除共產黨在港既管治，但無，所以都係講下姐…

光時同埋獨立係有「當家作主」既意思
所以「同路人」係唔會俾你叫呢啲口號
叫都唔得

除左班老伯伯老婆婆邊有人會理呢條友
港獨我唔覺得有咩大逆不道，迫害到咁想切割好正常，我斷估叫人唔好嗌港獨口既人，係心諗玩到咁大，有心理準備犧牲未，真正面對後果，單講國安法，係咪仲有幾十萬人為獨立同共產黨玩命

到而家我係唔覺有咁多人有覺悟，明知後果都搞落去

不過有樣講得啱，反正民主同獨立後果都係咁大撚鑊，咁繼續落去的話，旗號不同又有乜分別

以前條條例都擋到
而家送多條例比你
你仲可以覺得今是而昨非
多撚謝

條條都擋到
係檔唔到《正式賦予駐港解放軍皇等權力》

香港人欠陳小姐